[Apple_CoreImage.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Apple_CoreImage.jpg "fig:Apple_CoreImage.jpg")
**Core Image**是一項[Mac OS
X中的新技術](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")，利用機器的[繪圖處理器來作影像相關特效](../Page/繪圖處理器.md "wikilink")。於[2004年8月的](../Page/2004年8月.md "wikilink")[世界開發者大會](../Page/世界開發者大會.md "wikilink")（WWDC）中展示，它提供大部份共同圖形濾鏡的捷徑。它提供即時直接作很多共同形式的[影像處理能力](../Page/影像處理.md "wikilink")（在這之前必須由開發者自己的程式碼來實做完成）。

Core
Image較簡單的[GUI增強有更深遠的含意](../Page/GUI.md "wikilink")，像是由[Dashboard所產生的](../Page/Dashboard.md "wikilink")[水波紋效果](../Page/:File:apple_dashboard_ripple.jpg.md "wikilink")。Core
Image可以用來作即時的影像操作，類似於[Photoshop的濾鏡](../Page/Photoshop.md "wikilink")。這些運算稱為影像單位（Image
Units）。然而，不像傳統的濾鏡是在來源影像上操作，Core Image利用重疊來實現這樣的操作 --
能維持原來的影像。這稱為"非破壞性"操作。這樣的結果可以用來作高複雜度和多層的影像操作，而只有少數或沒有品質上的損失。

轉場特效類似濾鏡，結合兩個或多個影像來形成結果的影像，且接受一個時間數值（0 \< t \<
1）為參數。藉由使用計時器來驅動一個動畫，產生由一個影像到另一個的轉場效果是很容易地實現。

在Core
Image內部，影像是以[浮點數的數值在指定的](../Page/浮點數.md "wikilink")[色彩空間來表示像素的成份](../Page/色彩空間.md "wikilink")。使用浮點數可以得到較高的精確度。多個效果可以藉由結合數個影像單位（Image
Unit）成為一個順序的次序（稱為特效堆疊，effects stack）來達成。然而，Core
Image在處理堆疊時候並不產生每個中介的影像；反之，它一次就計算效果的數學之運算，然後把這個結果應用到影像上。結論是這樣的方法，不會使得當更多的特效加入時，而使得效能降低
- 因每個像素都只會被處理一次，而不管特效堆疊變得多複雜。

Core
Image是設計來借用高階顯示卡上[繪圖處理器的某些形式之能力](../Page/繪圖處理器.md "wikilink")。這會得到大量效能上的利益，由於巨大的影像資料不需要在主記憶體匯流排中搬移，這是即時影像處理[頻寬限制的一個地方](../Page/頻寬.md "wikilink")。然而，如果沒有適合的圖形處理器，Core
Image就會退回到下一個最好的選擇 -
利用[G5和](../Page/G5.md "wikilink")[G4處理器上的](../Page/G4.md "wikilink")[Altivec處理能力](../Page/Altivec.md "wikilink")，或者就只好執行[G3上的](../Page/G3.md "wikilink")'一般'程式碼。Core
Image會自動地在目前機器架構下的選擇最快方法。然而，逼真地即時影像處理需要一個可相容的繪圖處理器。

## 影像單位

  - 中位數的，高斯，移動和縮放模糊
  - 雜訊降低
  - 全彩，色調，色溫，白平衡和飽和度控制
  - Pinch, Hole, Dump, Displacement, Glass, torus Lens, Twirl, Vortex,
    Circle Splash and Circular warp distortions
  - Several generator filters including Star Shine, Sunbeams,
    Checkerboard and Lenticular Halo
  - Color blends: color burn, darken, difference, exclusion, hard light,
    hue, lighten, luminosity, multiply, overlay, saturation, screen,
    soft light
  - On-the-fly cropping and scaling
  - On-the-fly perspective transform
  - Several halftone filters including
    [CMYK](../Page/CMYK.md "wikilink")，dot, hatched and line
  - [Deconvolution](../Page/Deconvolution.md "wikilink")
  - Transition effects such as Swipe, Flash, Page Curl, Copy Machine,
    Disintegrate with Mask, Dissolve

## Core Video

靠Core Image一起執行且以它為根基的是[Core
Video](../Page/Core_Video.md "wikilink")。就像Core
Image，它允許即時的視訊剪輯，如同WWDC Webcast所展示的。

兩種技術都極大地依靠系統上的[繪圖卡](../Page/繪圖卡.md "wikilink")，且可能提供多種等級的解決方案，像是Quartz和它的更強版本Quartz
Extreme。

## 参考文献

## 外部連結

  - [Mac OS X Tiger: Core
    Image](https://web.archive.org/web/20050903045203/http://www.apple.com/macosx/tiger/coreimage.html)：Apple網站上的預覽
  - [WWDC 2004 Keynote
    Webcast](https://web.archive.org/web/20050819043226/http://www.apple.com/quicktime/qtv/wwdc04/)：original
    presentation by Steve Jobs

{{-}}

[Category:Mac OS介面](../Category/Mac_OS介面.md "wikilink")
[Category:繪圖函式庫](../Category/繪圖函式庫.md "wikilink")